\selectlanguage{greek}
\begin{abstract}
\selectlanguage{english}
Η παρούσα εργασία έγινε το Εαρινό Εξάμηνο του 2020 στα πλαίσια του μαθήματος "Υπολογιστική Νοημοσύνη".
Στόχος της είναι η κατασκευή ενός ασαφούς ελεγκτή με σκοπό τον έλεγχο της γωνίας προσανατολισμού ενός δορυφόρου.  
Ακολουθήθηκε η διαδικασία σχεδίασης όπως αυτή περιγράφεται στο κεφάλαιο 9 του μαθήματος.
Πιο συγκεκριμένα, στο 1\textsuperscript{ο} κεφάλαιο υπολογίζονται οι παράμετροι  ενός καλά ρυθμισμένου για τον έλεγχο γωνίας γραμμικού PI ελεγκτή.
Έπειτα, στο 2\textsuperscript{ο} κεφάλαιο παρουσιάζεται το σενάριο 1 της εκφώνησης.
Ορίζονται οι νόμοι ελέγχου, η συνάρτηση συμπερασμού καθώς και οι συνδετικοί τελεστές ενός FLC.
Κατασκευάζεται μέσω του simulink το μοντέλο του ασαφούς ελεγκτή και με τη μεθοδολογία της συγκριτικής σχεδίασης κερδών υπολογίζονται τα βέλτιστα για τις προδιαγραφές κέρδη.
Τέλος, στο 3\textsuperscript{ο} κεφάλαιο παρουσιάζονται τα πειραματικά αποτελέσματα για την απόκριση του ελεγκτή σε διαφορετικά προφίλ συναρτήσεων αναφοράς.
\end{abstract}
\selectlanguage{english}
